省港盃保傳統暫緩舉行

省港盃保傳統暫緩舉行

香港足總宣佈今屆省港盃（圖）將會暫緩舉行。資料圖片

【本報訊】足總主席貝鈞奇昨晚在董事會後表示，廣東足協考慮到目前香港社會及環境，又希望保持省港盃的傳統，經協商後決定暫緩舉行今屆省港盃。

第42屆省港盃原定下月中舉行，但一直未有確實賽期，早前國內有消息新一屆省港盃足球賽，因應香港目前局勢，可能由傳統的兩回合賽事，改為一回合決勝，賽事安排在廣東舉行；貝鈞奇當時未有正面回應，只謂不排除任何可能性。

貝鈞奇在董事會後透露，與廣東體育總局及廣東足協溝通後，雙方認為需要保留省港盃在兩地進行兩回合賽事的傳統，故現時選擇先暫緩賽事，至於何時復賽，要視乎香港氣氛及局勢：「雖然香港近期社會相對比較平靜，但不希望出現任何情況，寧願再觀察多一段時間，故先暫緩賽事，至於暫緩到何時，要視乎情況。」

今屆省港盃原定下月9及16日進行兩回合賽事，廣東隊已初步定出名單，並由曹陽任主教練領軍，以中甲梅州客家球員作為班底爭取重奪省港盃，不過，廣東對來港作賽是有所顧慮而導致賽事未能落實，最終暫緩。另外，原定九月底上演，由和富大埔對傑志的社區盃，因抗權運動而延期，暫未有補賽時間表。

貝鈞奇謂，香港飛馬原先有意承辦明年一月底的賀歲盃，但最終決定退出，因時間比較緊迫，要邀請外隊來港作賽有困難，足總正留意是否有外隊探盤，最壞打算是再以港隊對港聯頂檔。

記者：曾雁平

借po

第一屆「和你影」攝影比賽

請各位喺出post前貼多張日程表or文宣
咁文宣組就冇咁忙啦

咤叱歌曲投票link 👇👇👇